港鐵稱「通車40周年答謝市民」 港鐵加價 3.3% 推遲四個月生效

事故頻頻又爆出工程醜聞的港鐵，上月根據票價調整機制，宣布今年 6 月加價3.3%，由於加價同時有為期約半年的每程97折優惠（實際扣減3.3%），換言之加價在明年初生效。港鐵今日宣布，與政府商討後，每程97折優惠將由原定6個月延長至10個月，即實際加幅會再推遲四個月、至明年 4 月初才生效。

港鐵指上月底確認本年度票價調整後，一直密切留意市民對車費上調的關注，在與政府商討後，並考慮到今年是港鐵通車40周年，於是決定以額外資源延長為乘客提供每程3.3%的扣減優惠至合共40個星期，預計合共超過4億元。

港鐵指出，考慮到今年是港鐵通車40周年，為答謝市民、與市民分享港鐵40年來成果，決定再以額外資源，延長為乘客提供每程3.3%的扣減優惠，至合共40個星期，優惠金額逾4億元，每位八達通乘客的實際車費由2019年6月至2020年4月初將不會上調；而「港鐵都會票」、「全月通加強版」及「屯門-南昌全日通」亦會維持現行售價，同樣直至2020年4月初。

立法會交通事務委員會主席、民建聯陳恒鑌認為，優惠延長回應了部分乘客訴求，他希望當局與港鐵檢討，包括於機制加入盈利因素。

民主黨林卓廷認為港鐵加價引起民憤，造成巨大民意壓力，才讓步延後加價，港鐵應與政府馬上展開票價調整機制的檢討工作，改善票價調整方程式。運輸及房屋局局長陳帆歡迎港鐵從善如流，政府發言人稱，會繼續為市民把關，要求港鐵公司按機制調整票價之餘，亦應適切回應市民的訴求，特別是在財政穩健的情況下，為市民提供更多乘車優惠。

多謝哂！香港人真係好幸福

事故頻頻又爆出工程醜聞的港鐵

因航啲fd?

新成語: 狗鐵撚豬

狗鐵又蝕咗畀我哋

謝主隆恩

壞車累到方丈遲到

下年4月加完6月再加

皇恩浩蕩！

祖國送大禮

立法會交通事務委員會主席、民建聯陳恒鑌認為，優惠延長回應了部分乘客訴求

@御理
大家多謝佢一直幫呢班人轉移視線啦

搞手只求打個和
社會良心

關我撚事咩⋯我都唔駛搭地鐵返工⋯

今年1月咪加左囉

一定要提供半年折扣優惠抵消大部分加幅

港鐵連打個和都唔求今次真心為香港人求福祉

屌你老母

😘

不如玩大佢，推遲40年先加價呀笨

一次加40年既幅度

咁撚好人

真係多鳩謝你呀

其實港鐵真係良心企業黎
你地睇下有咁多個站又有冷氣啲電費幾咁貴
啲車維修又要請幾咁多人做
而家仲要有得加價都推遲
真係我地每搭一程都蝕住做
請珍惜地鐵